hkcc:陳偉強事件，梁振英話院長應該被停職

梁振英(CY Leung , 689) facebook:

理工大學高層和轄下專業學院梁德榮院長可能已經是被調查對象，應該停職，避免涉嫌繼續干預事件。

兩夫婦口角，丈夫打了太太一巴掌，太太打電話報警，警察到場，丈夫不讓警察入屋，隔著鐵閘說「自己更有能力去處理家庭糾紛」，警察沒有破門入屋，這件事就這樣算了嗎？當然不會。

理工大學專業學院部分學生涉嫌禁錮講師陳偉強，並出言恐嚇，陳偉強當時打電話報警，警察接報，校方認為自己「更有能力去處理『師生』糾紛」，不讓警察進入校園。陳偉強翌日親自去警署報案。

早前有五名商場管理和保安人員不讓警察入內執法，事後被警方拘捕，罪名是「阻差辦公」。當日不讓警方進入理工大學專業學院的管理層和保安人員，很可能已經觸犯同樣法律，成為被調查對像，陳偉強是否追究學生是另一回事，即使陳偉強不追究學生，管理層阻差辦公罪，很難脫身，這個時候，管理層更不應和陳偉強有任何接觸，避免干擾受害人和證人之嫌。

香港過去治安非常良好，為什麼，是因為警察依法執法，態度嚴謹。「我們認為我們更有能力處理事件」這說法是目無法紀。梁德榮院長應停職待查。

廢老界KOL果然名不虛傳

兩夫婦口角，丈夫打了太太一巴掌，太太打電話報警，警察到場，丈夫不讓警察入屋，隔著鐵閘說「自己更有能力去處理家庭糾紛」，警察沒有破門入屋，這件事就這樣算了嗎？當然不會。

下，唔係點

不嬲都係咁處理班狗最hea就係家暴case

(節錄)
其後，梁齊昕的fb賬戶「復活」，她留言聲稱因父母身份關係，她連「作為香港公民可以報警及去急症室的法律權利也失去」，她透露自己曾在禮賓府兩次報警（時間不詳），但每次警員到場聽取父母解釋後即離開，她昨又指「被要求」告知大家一切安好，毋須送院。
齊昕的再次留言引來逾千網民留言熱議，有人擔心她被禁錮，在網上呼籲釋放齊昕、救救齊昕，並促警方調查家暴指控。其間，她兩度走出禮賓府露台，依然面容憔悴、頭髮蓬鬆，更愁容滿臉趴在石壆上，待她返回室內後不久fb賬戶又告消失，至昨晚仍未恢復。

過氣廢老又係度打丁，咪撚理條飛機仔啦

得啖笑

聲援HKCC院長